# 4. Лабиринт

Робот Миши находится рядом со входом в лабиринт (черная стрелка, конец которой показывает направление движения робота) и должен достичь выхода (красный круг).

Миша может управлять роботом при помощи следующих команд:

* Сделай шаг вперед: ![](j04_fwd.png)

* Сделай шаг вперед и повернись налево на 90°: ![](j04_fwd_left.png)

* Сделай шаг вперед и повернись направо на 90°: ![](j04_fwd_right.png)

Робот может запомнить только восемь команд, но может повторить ту же последовательность команд несколько раз.

![](j04_body1.png) ![](j04_body2.png)

## Вопрос

Какую последовательность команд Миша должен задать роботу, чтобы тот достиг выхода?

[Raadionupud]

A. ![](j04_choice_a.png)
B. ![](j04_choice_b.png)
C. ![](j04_choice_c.png)
D. ![](j04_choice_d.png)

## Ответ

Правильный ответ: D.

## Объяснение ответа

Выполнив эту последовательность команд трижды, робот будет двигаться следующим образом:

![](j04_solution.png)

## Категории

- Алгоритмы
